中國留學生因英文太差 被老師綁架到機場 還要“遣返”回國

根據5月25日華盛頓郵報的報道，這起奇葩的綁架案發生在美國加州的一所航校里。“罪犯”是兩名飛機老師，他們將一名中國留學生綁架並帶到機場，打算強行將其遣返回國！

好在美國警方在接到報警後，立即展開了行動，及時趕到機場將這兩名老師逮捕。之後這兩名老師被控以陰謀和綁架罪。學個飛機居然都能被教官綁架，美國是不是也太危險了？

更奇葩的是，據警方的透露，讓這兩名老師決定“綁架”的原因，竟然是因為…他們認為這位中國留學生的英文太爛。

美國航校教練綁架中國留學生 只因其英語不好？

這名中國學生名叫石天樹（音譯Tianshu Shi），今年21歲，本是中國國內某民航大學的一名學生。

7個月前，他和他的幾位同學被學校一起送到了美國加州雷丁的 IASCO 航校進修飛行課程，學費是7萬美金。

按照約定：進修的課程為期一年，結束之後，他們就可以拿到國外的飛行牌照回到中國。

但是，這7個月的美國生活對於石天樹來說並不順利。

在受訓的過程中，困擾他最大的問題就是他的英文水平。他的教練Jonathan McConkey和助教Kelsi Hoser經常指責他的英文不好，他還因此被罰停飛了2個月...

但是讓石天樹萬萬沒有想到的是，就因為自己英文不好，他的兩位老師竟已策劃綁架……

上周四晚上11點左右（5月24日），石天樹正在宿舍里休息，忽然，他的教練Jonathan McConkey和助教Kelsi Hoser闖進他宿舍，要求他收拾行李，準備把他送回中國。

石天樹一下懵了...因為他的學費（7萬美金）是由中國民航大學付的，走不走也不是自己可以決定的，而且他完全沒有收到國內方面的任何指示和文件告知他被退學了，要他回國。

所以他並沒有配合兩個老師，也沒有收拾行李。

但是沒想到的是，第二天一早天沒亮，教練和助教又來到了宿舍，說現在就要帶他去機場，在被拒絕之後，教練居然對其進行了毆打。

最終，遭到了虐待並受了輕傷的石天樹，不得不跟著兩人離開宿舍，前往雷丁機場。

好在他之前曾有求助過他在上海的朋友，之後朋友發現他的電話打不通了，就選擇了報警。美國警方接到報警後，立即展開了行動，趕在石天樹上飛機之前找到了他們，並當場將兩名老師逮捕。之後兩人被控以陰謀和綁架罪。

有冇英文Source，有先信

目前，警方尚未透露嫌疑人的作案動機，但據石天樹稱，對方就是覺得他英文不好，他們原本計劃把他帶到舊金山灣區，然後把他送到另一架飛往中國的飛機……

對此，石天樹提供了他在案發當時，自己偷偷的手機錄音：

男（Jonathan McConkey）：“妳要回家了，帶不帶行李都要回去”。

女（Kelsi Hoser）：“如果妳不會說英語，妳就不能留在這裏。妳明白由我監護的意思嗎？”

“意思是我可以強行把妳遣送...如果妳想警察帶著槍來遣送妳，我可以帶妳去，好不好？妳給我馬上滾！”

男 （Jonathan McConkey）：“現在美國政府要求妳立即離開美國，立即，妳明白嗎？”

女（Kelsi Hoser）：“妳現在在這是非法的，如果妳不跟我們走，妳將會被送進監獄！”
……

錄音中，教練Jonathan McConkey威脅要打斷石天舒的手，並不停地咒罵他，最後說到“美國政府現在需要妳離開這個國家，妳明白嗎？”

助教Kelsi Hoser則補充道“妳在這裏是非法的，妳知道這點”“如果妳不跟我們一起走，妳就會坐牢”。

根據石天樹的說法，他覺得很不可理解。

一是自己完全沒有收到國內方面的通知。二是自己拿的是合法留學簽證（M-1）。三是自己英文差，和停飛跟被遣返回國有啥關系？而且就算是遣返，也應該是移民局或者警察來執行吧？

此事一被曝出，立馬在網上炸開了鍋。

絕大多數中國網友在表示不可思議的同時，也紛紛認定他們是故意欺負華人同胞。

“學校就有問題，既然對語言要求這麽高，為什麽入學前不考托福？還不是為了那7萬美金的學費。”

“花7萬美刀是去受歧視的嗎！現在美國人對華人真是過分！”

英語不好 確實不適合開飛機

在網友義憤填膺的同時，作為現美國洛克希德·馬丁公司的航天部門工程師，王立楨教授也給出了自己專業的看法。

他認為，就此事來看，感覺是教官個人的問題，學校不太可能這樣做。

就算真的把學生載到舊金山，又怎麽回中國？很不符合邏輯。

現在很多飛行學校，都很歡迎國際生。對於這些學生取得簽證的方式，雖然他不是很清楚，但他認為應該是合規則的。

但同時，他也強調：要想學習飛行，一定要有足夠好的英語溝通能力！

他表示，教開飛機的教官，如果碰上學生不會講英文，真的會非常吃力。不僅是教官的指令很難傳達，跟塔臺的溝通也會出現問題。

並指出，在教室里，不會的英文可以下課再問、再查，但在駕駛飛機的過程中，每秒鐘都是非常重要的。

所以，擁有流利的英語溝通能力確實非常重要。比如發生在1977年的特內里費空難，就是因為在緊急情況下溝通不良，造成兩架波音747相撞，機毀人亡。

在大家覺得王立楨教授說得也很有道理的同時，更大的反轉又來了…

據中國揚子晚報的最新報道，一位認識石天樹的知情人站出來表示，其實這並不是綁架。

他認為，學校是想將航校認為不合格的學員合法送回國，但是采用的方式方法不對。

航校應該讓中國國內通知一下他本人，但IASCO的教練脾氣火爆，與學生言語間起了沖突，並且做出了強行把學員送上飛機的事情，才引起了軒然大波。

而從美國當地媒體公布的錄音來看，助教一開始就對石天樹說：“接到國內通知，妳今天要回去，什麽事情我們回國內解決”，似乎IASCO航校也已經和該學員的委培機構有過溝通。

該知情人還稱，到了單飛訓練的階段，石天樹的教練認為他不具備單飛的資質，即認為他一個人飛行不安全。

如果單飛出了問題，教練是需要負責任的，所以在這方面嚴一些無可厚非，而且民航培訓本來就有淘汰率。

這位知情者說，當晚教練帶著護照和一張類似回國證明的東西去找石天樹，一切手續合法。

最後，這位知情人說，飛行員是一個特殊工種，應該更理智，更有情商。如果處理事情的方式很極端，就不太適合民航飛行。

這個新聞一出來之後，大家的風向又變了，似乎站學校的又更多了一些。

“同學，妳拿錄音那陰險的智慧去學英語，學航理，早就畢業了吧！哎，丟臉都丟到國外去了。”

“英語不好就別學了，太危險了，還浪費學校的錢。”

“跟學費沒有任何關系，學員如果不能用英語正常交流，這種人畢業後去開民航飛機，特別是國際航線，將是大災難。”

但是與此同時，又有據說是知道中國航校內情，以及IASCO的學生，出來繼續爆美國航校的黑料…

隨著各種爆料的出現，目前真相如何，暫時無法判定。但不管怎樣，請大家先不要妄下結論，等待最終的官方權威結果。

不管真相如何，對於有意願去國外學習飛行技術的中國學生說，小編還是建議先把自己的英語學紮實，相關專業知識也要過硬，不然真正在飛行過程中，出現溝通失誤，那可是幾百條生命同時面臨危險。

另外，留學生一個人在外，真正遇到自己意料之外的突發狀況，在自己完全沒譜的情況下，像文中這位留學生一樣選擇第一時間報警，也是非常明智的選擇，這樣至少能確保自己在國外的人生安全。

最後，不管是出國讀書還是出國培訓，希望大家對自己的所學所練，都能提前做好準備，盡量減少此類危機的出現。突發事件發生時，也盡量不要慌亂，尋求合適的途徑自我維權，希望留學生們在海外一切順利。

From Hawaii Chinese News 檀報

有啲滑稽喎

行文睇死人

有 CNN

教練居然對其進行了毆打

進行毆打
實施強暴

對其進行毆打 咩中文

Commit suicide

打狗有咩問題

俾人踢左出校賴死唔走？唔識英文實踢出校啦，楂飛機wor

唔信，中國學生個個尖子，豈會不諳英語？連登仔又作野。

共式中文亂學外語，結果咪搞到1999

掉垃圾都要拉要鎖，咩世界